鋼鍊唔係一本漫畫 係一本哲學書

一：人不付出犧牲，就無法得到任何回報。想要得到什麼，就必須付出同等的代價

二：太過於接近太陽的英雄，因為用蠟作成的翅膀被融化而摔落到地面

三：邁開步伐，向前邁進，你不是有一對健全的腿嗎？這樣的你不需要仰賴其它事物

四：一即是全，全即是一

五：無論經過多少次，還不懂汲取教訓，人類真是愚蠢而悲哀的生物

六：沒有什麼是完美的，這個世界並不完美，所以才顯得美麗

七：自己拚命學習的事會變成才能

八：只懂得後悔過去是不會進步的

九：我們能做到的永遠只有眼前的事

十：沒有伴隨傷痛的教訓根本沒甚麼意義

十一：下雨了

十二：給予和願望相對應的絕望就是所謂的真理

十四：不要着急，不要停止思考，不要放棄活下去的念頭

十五：人都是發現眼前存在著可能性，所以才去嘗試的

十六：下次我讓妳哭，就是讓你喜極而泣的時候

十七：只要能貫徹自己的理念，就能成為真理

十八：為什麼要保護人民的國軍要殘殺人民

十九：人在忍受痛苦之餘，還是能夠安心入睡；但如果是帶給別人痛苦的話，就無法安心入睡

二十：王是為了人民存在的，沒有人民，王就沒有存在的意義

二十一：下級的人會保護更下級的人

二十二：為什麼一定是二選一，不能兩者兼顧

二十三：如果有二者兼顧的選項，那二者都達不到的選項 也準備好吧

二十四：我的人生給你一半，你的人生也給我一半吧

二十五：全部的人生交給你也可以

太多 不能盡錄 貪婪，嫉妒，紅蓮，試管小人既思想都好正

Magi顛好多

阿拉丁果個？睇過少少 覺得鋼鍊正d

佢尾段先發力

點睇奇諾之旅

痴線去到後面玩巨商

睇到亞里巴巴啱啱出番黎之後就棄左，d人好難認

後期唔難認啦 最難都係阿爾托瑪蘭果篇

講難認人我覺得冇野超越到巨人

淨係會睇漫畫動畫咪會覺好神

試管小人係浮士德架

死毒撚睇你既漫畫啦 哲你老母咩

哲咩學
人生道理就有

康德如何看QB騙小圓的問題？

真係好好睇

睇完啦

下雨了

小圓依D咪又係勞資糾紛 收皮啦

修茲死左 軍隊致敬果陣上校講
純粹個畫面同個感覺好感人 所以打左出黎

小圓都只係睇過少少 唔評論

一字咁淺既野 係度9UP 其他野 扮係深咁 咪同EVA D FAN FF套路一撚樣囉

我唔排除有好多人過份解讀小圓同EVA 但係依兩套野都冇你講到咁不堪

存在主義同虛無主義都叫唔哲學？

樓主幾歲 ?

唔同人睇到唔同野
點解要用自己觀點否定其他可能性？

其實參考左好多真實既鍊金術就真

fapfapfap

人生道理feel

十三呢？

咁好多野都叫哲學啦
點演繹同詮釋先係哲學做嘅野

成個世界變左公會跑商

華生

如果用故事入面有嘅嘢(包括對白,作畫)去解咪唔過分囉
用埋其他動畫嘅設定去解咪過分解讀囉

鋼鍊廚打飛機大會正式開始！

大哥哥

小圓廚又騎劫人地個post 可恥！

愛...德....哥..哥
艾...爾.... 哥..哥
陪.....我.....玩....呀

未到哲學, 不過我覺得鋼練同銀魂都係幾好既政治同社會學入門書.
係有少少營養.

雖然係日經但都忍唔住再睇多次

睇唔起鋼煉既人平時睇開咩
可唔可以分享下畀細佬學下野

仆街下雨了都係 ？

屌你，咁浪客行叫乜?

唔係睇唔起
係話你地吹得太勁

睇開今敏ok?

想睇今敏嘅動畫
但邊度有？

意境

其實哲學書係我誇大姐 唔洗咁執著
但真係好好睇 每個角色都有算有淚

唔可以兩樣都睇
睇今敏高級啲
利申兩樣都有睇

咪偷換概念啦
話你地吹太大，唔係唔睇得啊
學學中文先再睇ok?

等價交換跟本唔存在
因為公平只係一種概念

仲有死亡筆記

十六

仲以為你講森之妖精

24
好撚sweet

係科學入面 等價交換唔係真理咩？
質量唔會變 1 + 1=2
想要得到2呢個能量值 就要付出相等質量能量既野

當然好多時現實情況唔係1+1=2
所以有23 24項

24 25項先啱

原來有人講佢既哲學

首先定義什麼是真理？根據人類知識更更改的東西係唔係真理呢？

康德套野幾有趣，邊度可以學多啲？

如果要我講鋼煉算唔算哲學既話
我會話佢有嘗試去探討某啲問題
但係因為受眾背景既關係同埋描述不足
令到本來有機會發揮既題材被浪費
最簡單既例子就係合成獸
個故事將個父親描述成一個為興趣而將個女變成合成獸既人
並冇係呢個題材上面加以著墨
令觀眾將父親標籤成單純既惡

如果要我舉啲正面例子既話就有PSYCHO PASS、沙耶之歌、死筆
呢三套都算係有探討過啲值得討論既題目

康德有3本書講批判
可以自己去揾下

唔係公平，係等量，單純質能轉換同埋能量守衡
只係鍊金術士自視過高將呢d原則放埋落去生活所有野上面

我覺得最後既鍊成係寫得非常好
有人會話點解唔一早諗到，但正正係經歷咁多領悟出黎先可貴
連真理都欣賞愛德華

「答案正確，鋼之鍊金術師。你戰勝了真理，全部都拿去吧！」

愛德華一拳打開真理之門果下好撚熱血

樓主未睇過天氣報告唔好怪佢

第二果段係引用希臘神話伊卡洛斯

你唔可以咁衝動，一定要忍耐。
忍耐同原諒係兩回事。
有好多唔合理嘅事係唔可以原諒，只要有血性嘅人都會憤怒。
不過，人要學識忍耐，學識忍耐先至可以斬斷憎恨嘅鎖鏈。

奇諾
小眾作品冇乜人識，但係好睇
起塔果集其實同人生一撚樣，想爬上流社會，累積財富成就名氣權力，越爬越高，同時人越黎越老，最後都係要死，不過人就係鍾意呢個過程，一代一代無限loop

又吹奏

早幾日先補完番
03同FA都睇曬，巧正

另外
我好欣賞牛媽對配角既重視
清朝果兩個皇家護衛唔使講
連馬爾可醫生同幾個合成獸大叔，初初以為無咩作為，點知係出場一路陪到最後
仲要係戰鬥之中好有用
阿爾分散注意，馬爾可借風勢用石醫好獅人，再由獅人獵食者既優勢係下風位一口咬死Kimberlee果下真係好精彩
呢d真係團隊合作而唔係主角威能打到尾，

主角本身唔係真係咁勁，亦無一路unlock d咩更強既技巧呀力量呀
佢地既進步真係內心多

而且七個人造人既死都係佢地罪行既諷刺，呢個都寫得好妙

十八：為甚麼保護人民的國軍要殘害人民

iPhone 都系將一字咁淺既功能拼湊成一體機

Eva就好似系90s攞住iPhone，兩者都帶畀人無比震撼